[警民合作]一人一信支持政府修補撕裂，舉報何君堯涉嫌犯法言論

樣本如下:

致香港警務處負責人:

本人於二零一七年九月十七日，於甚具公信力之星島日報得悉前香港律師會會長何君堯先生曾於當日下午之公眾集會期間，公然教唆及煽動公眾對討論香港獨立議題之人士「殺無赦」，此舉誠然引起公眾恐慌。蓋因以警方統計數字，當日與會人數達二千一百人，實為公眾聚集。而於公眾聚集中使用恐嚇性言詞如「殺無赦」，意圖激使他人破壞社會安寧，何君堯先生涉嫌干犯公安條例第17 B條，現特此舉報，引文如下:

第245章 《公安條例》 第17B條 公眾地方內擾亂秩序行為

(1)任何人在為某事情而召開的公眾聚集中作出擾亂秩序行為，或煽惑他人作出此種行為，以阻止處理該事情，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。(2)任何人在公眾地方作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。

而本人亦從星島日報及其他傳媒報導中，得知何君堯先生所提及之「殺」，應為傳統意義上之謀殺，本人現引述星島日報及明報之報導

星島日報
何君堯則在電台節目反駁，要求港獨等同戰爭，「在戰爭中殺敵人有何問題？」

明報
立法會議員何君堯昨日發起集會，要求港大開除法律系副教授戴耀廷，以及反港獨，其間站台的屏山鄉事委員會主席曾樹和高叫提倡港獨者應「殺」，何君堯即和應說「無赦」，更指「（搞港獨）啲人唔殺咗佢做咩」

引文來源
何君堯：有何問題？戴耀廷：促警方執法/

從何先生當日所指之殺無赦，及其後以戰爭中殺敵為喻，可見何先生涉嫌有意煽動社會公眾如戰爭中使用暴力，謀殺討論港獨之人士。此一行為亦極可能干犯<<刑事罪行條例>> 第10條

(1) 任何人 (a) 作出、企圖作出、準備作出或與任何人串謀作出具煽動意圖的作為；(b) 發表煽動文字；(c) 刊印、發佈、出售、分發、展示或複製煽動刊物；(d) 輸入煽動刊物，即屬犯「煽動罪」。而根據第9條 (1) 煽動意圖是指意圖
(a) 引起憎恨或藐視女皇陛下本人，或香港政府，或女皇陛下的領土其他部分的政府，或激起對其離叛；或
(b) 激起女皇陛下子民或香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他在香港的依法制定的事項；或
(c) 引起對香港司法的憎恨、藐視或激起對其離叛；或
(d) 引起女皇陛下子民間或香港居民間的不滿或離叛；或
(e) 引起或加深香港不同階層居民間的惡感及敵意；或
(f) 煽惑他人使用暴力；或
(g) 慫使他人不守法或不服從合法命令。

同時亦涉及干犯公安條例第245章第26條 (a)

任何人如無合法權限而在公眾聚集中發表任何聲明，或其所作出的行為，為意圖煽惑或誘使他人作出以下作為，或為其明知或應該知道相當可能會煽惑或誘使他人作出以下作為者─ (由1970年第31號第15條修訂)

(a) 殺死任何人或任何類別或群體的人，或傷害他們的身體；

就上述何先生可能干犯之罪行，本人亦特此舉報。

近期社會上對言論自由應否設限引起熱烈爭議，本人對行政長官林鄭月娥女士修補香港撕裂之決心及誠意堅信不移，亦確信警方會配合政府政策，對涉嫌干犯上述罪、意圖撕裂社會、別有用心之人士絕不姑息，繩之以法。以維持警隊一向公正、中立、不受政治立場干預之崇高形象，以昭香港警隊無懼權貴，以法為先，法律面前一視同仁之高尚作風。

本人深信警方對犯法者必不容姑息，盼警方儘快立案調查，以正香港法治之風，以揚警隊維法之義。

熱心市民
18-09-2017

報案電郵

crimeinformation@police.gov.hk

大家都係良好市民，見到有涉嫌犯法言論一定要挺身舉報，警民合作，香港先會繼續繁榮安定。

夠晒詳盡

推

本人深信何先生之言論符合特首林鄭月娥女士曾經就言論自由所發表之見解，是「濫用言論自由的行為」，言論已超越社會底線 ; 亦如張仁良校長所述，相關行為完全超越人性道德底線。恰如民建聯立法會議員陳恒鑌先生所講，是「無人性的禽性」。社會一眾名流均同意就言論自由設限，相信警方亦必會同意言論自由絕非不設限，亦絕不可以此推搪。

大家記得要做良好市民，一齊維護法治

Push

曾樹和條圍頭佬都可以加埋入去

第200章 《刑事罪行條例》

第IV部
恐嚇

24.禁止某些恐嚇作為

任何人威脅其他人 ——
(a)會使該其他人的人身、名譽或財產遭受損害 ；或
(b)會使第三者的人身、名譽或財產遭受損害，或使任何死者的名譽或遺產遭受損害；或
(c)會作出任何違法作為，

而在任何上述情況下意圖 ——
(i)使受威脅者或其他人受驚；或
(ii)導致受威脅者或其他人作出他在法律上並非必須作出的作為；或
(iii)導致受威脅者或其他人不作出他在法律上有權作出的作為，即屬犯罪。

(將1920年第13號第2條編入)

各位熱衷報警o既同志，機會嚟啦，一齊申張正義，支持政府

好不安同憤怒

其實我一諗返我個user name，就覺得好不安，生命受到威脅

大家真係一齊寄啦，呢封野係支持香港政府同讚揚警方的，咁樣都有風險，以後真係街都唔撚好出了

呢件事要認真對待
就好似教大poster單野咁
要真誠地感到不安及憤怒

陳豪巴打都入埋嚟

推到警方正式回覆為

push

Thank you for your e-mail. The matter is now receiving attention by the Hong Kong Police. The responsible officer handling the matter will contact you when necessary.

Yours faithfully

iPOL Centre
for Commissioner of Police

The following is a Chinese translation of the above message.
You will not be able to read it unless you have a Chinese operating system :
_____________________________________________________________

多謝你聯絡香港警隊，我們會儘快處理你的來件。如有需要，我們會再聯絡你。

警務處處長

（電子警察中心 代行）

等消息

雖軟必豬

大家幫手推o既同時，真係不妨開個email (開個新o既都係一分鐘左右) ，寄出去畀啲壓力班慈母，睇下佢地個回應幾精彩都好。

CAP 200 CRIMES ORDINANCE

Section 10 Offences

(1)Any person who—
(a)does or attempts to do, or makes any preparation to do, or conspires with any person to do, any act with a seditious intention; or
(b)utters any seditious words; or
(c)prints, publishes, sells, offers for sale, distributes, displays or reproduces any seditious publication; or
(d)imports any seditious publication, unless he has no reason to believe that it is seditious,
shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $5,000 and to imprisonment for 2 years, and for a subsequent offence to imprisonment for 3 years; and any seditious publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule; 30 of 1970 s. 3)

(2)Any person who without lawful excuse has in his possession any seditious publication shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $2,000 and to imprisonment for 1 year, and for a subsequent offence to imprisonment for 2 years; and such publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule)

(3)Where any person has been convicted of an offence under subsection (1) or (2) in respect of any seditious publication, the court may order the seizure and forfeiture of any copies of the seditious publication in the possession of—
(a)the person convicted; or
(b)any other person named in the order, if the court is satisfied by evidence on oath that the copies are in the possession of the other person for the use of the person convicted. (60 of 1971 s. 19 incorporated) [cf. 1819 c. 8 ss. 1 & 2 U.K.]

(4)Any copies seized under subsection (3) shall be disposed of as the court may direct; but no copies shall be destroyed until the expiration of the period within which an appeal may be lodged or, if an appeal is lodged, until the appeal has been finally determined or abandoned. (60 of 1971 s. 19 incorporated)

(5)In this section—
“ seditious publication ” ( 煽動刊物 ) means a publication having a seditious intention;
“ seditious words ” ( 煽動文字 ) means words having a seditious intention. (13 of 1938 s. 2 incorporated)

好不安 SEND左

驚畀人秋後算帳啲巴打唔洗擔心，呢篇文完全係撐政府同警方o既，咁都入撚得到，以後都唔洗屌人老母

一齊send啦，真係唔好忍

乜戴耀廷搞港獨架咩

第212章 《侵害人身罪條例》

5.串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

試圖同建議都計
何妖今次仲有得走？？

有冇人比埋律師/大律師公會睇下有冇違返律師守則
另立法會有冇得投訴?
有冇議員守則可以DQ到?

小弟整咗個律師會版

致香港律師會負責人:

本人於二零一七年九月十七日，於甚具公信力之星島日報得悉前香港律師會會長何君堯先生曾於當日下午之公眾集會期間，涉嫌公然教唆及煽動公眾對討論香港獨立議題之人士「殺無赦」。以警方統計數字，當日與會人數達二千一百人，實為公眾聚集。而於公眾聚集中使用恐嚇性言詞如「殺無赦」，意圖激使他人破壞社會安寧，何君堯先生已涉嫌干犯公安條例第17 B條，而本人亦從星島日報及其他傳媒報導中，得知何君堯先生所提及之「殺」，應為傳統意義上之謀殺，本人現引述星島日報及明報之報導

星島日報
何君堯則在電台節目反駁，要求港獨等同戰爭，「在戰爭中殺敵人有何問題？」

明報
立法會議員何君堯昨日發起集會，要求港大開除法律系副教授戴耀廷，以及反港獨，其間站台的屏山鄉事委員會主席曾樹和高叫提倡港獨者應「殺」，何君堯即和應說「無赦」，更指「（搞港獨）啲人唔殺咗佢做咩」

引文來源
何君堯：有何問題？戴耀廷：促警方執法/

從何先生當日所指之殺無赦，及其後以戰爭中殺敵為喻，可見何先生涉嫌有意煽動社會公眾如戰爭中使用暴力，謀殺討論港獨之人士。此一行為亦極可能干犯<<刑事罪行條例>> 第10條，同時亦涉及干犯公安條例第245章第26條。
何先生作為執業律師及前香港律師會會長，一言一行均極受公眾關注，而根據《律師執業規則》規定，任何律師在執業為律師的過程中，不得作出或准許他人代他作出任何危及或損害或相當可能危及或損害以下各項的事情─
(a) 他的獨立性或正直品格；
(b) 任何人延聘他所選擇律師的自由；
(c) 他為當事人的最佳利益而行事的職責；
(d) 他的個人名譽或律師專業的名譽；
(e) 適當的工作標準；或
(f) 他對法院的職責。

而何君堯先生所提出之言論，極有可能已干犯(d)，因其於公眾集會中公然鼓吹殺人之涉嫌犯法之行為，與其及後之殺豬殺狗言論，必會給予公眾一個極壞印象。令公眾以為身為律師仍可如此公然宣揚低俗言論，遇事訴諸暴力而非法律。此等行為相當可能危及其個人名譽及律師專業之名譽，本人現謹此投訴。

咁都有負評 五毛你係得o既

done

已send

審 查 及 紀 律 部 下 設 兩 個 小 組 ： 登 記 組 處 理 事 務 律 師 執 業 認 可 程 序 ， 發 出 週 年 執 業 證 書 ， 替 實 習 律 師 及 外 地 律 師 登 記 ； 而 執 業 操 守 組 則 調 查 有 關 專 業 操 守 不 當 行 為 的 投 訴 。

董 彥 嘉 審 查 及 紀 律 部 總 監
嚴 慧 雯 執 業 操 守 部 副 總 監
廖 詠 賢 註 冊 部 副 總 監

查 詢 : 請 聯 絡:
審 查 及 紀 律 部 的 工 作 dofc@hklawsoc.org.hk 電 話 : (852) 2846 0561
有 關 專 業 操 守 事 務 complaints@hklawsoc.org.hk 電 話 : (852) 2846 0535
認 可 資 格 及 註 冊 regist@hklawsoc.org.hk 電 話 : (852) 2846 0527

巴打，我係真誠地不安同憤怒的，唔係都唔洗打咁大篇文去投訴佢。

我真係好希望香港仲有法治，但你日日見到班高官仲有律政司搬龍門o既嘴臉，有時真係好撚心寒，唯有盡自己一分力去反抗吧。

各位巴打，如果你曾經有為過呢啲不公而憤怒，曾經有諗過要呢啲人講完呢種涼薄冷血說話後得到應有懲罰，其中一樣你可以做o既就係試下send封投訴信出去。係，好可能唔會得到咩回報，但勿以善少而不為。我就幫各位巴打準備好樣本了，只要稍作修改就可以send出去，各位巴打請幫手，唔會阻大家好耐的

推上去

用力推

好細膽 驚出街比人認錯係港獨
俾人誤殺就唔好啦 都係報個驚先

周街話殺人
仲要係律師
點得GA

要啦,一我都好驚一陣畀佢地斬殺

邊個負皮

係囉,我一向都好尊敬律師,冇諗過原來律師係咁樣嘅...仲係律師會前會長,真係諗起都心寒

咁都有負評真係難以理解

一齊寄出去，報警又好，律師會又好，推到佢有正面答覆

最撚憎啲人雙重標準
鼠王芬、陳含賓、搓乳勤班契弟去撚咗邊？

睇返何君堯先生o既講法，香港而家係咪已經進入咗戰爭狀態? 佢地係唔係已經可以走入八大殺哂班貼香港獨立o既學生

push!

巴打應該同佢一樣唔係認真

不能只有我看到

大家一邊推，一邊記得send email 啊

記得係舉報佢同埋向律師會投訴佢

一起舉報

教壞細路

最新消息 : 律師會覆咗，我估唔少人都有投訴

齊歡唱，同慶賀

所以真係勿以善小而不為，雖然唔知會唔會成功，但進入程序要佢慢慢搞都爽。

【香港法律】唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，可處終身監禁

第212章 《侵害人身罪條例》

5. 串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

因曾自稱社會工作者及於法庭自拍後再揚言對港獨人士殺無赦而遭廣大市民報警舉報涉嫌犯罪及被投訴違反律師專業守則之香港律師會前會長何君堯先生, 你而家係唔係仲想殺無赦啊?

差警方未覆我不過好似已經有人報案成功了

大家要學習雲海大師，凡事有理就投訴到盡o既精神

好驚死
唔好殺我

殺都殺我先，我叫香城獨立 。而家連新界都唔撚敢入，一陣畀人殺無赦就仆街了

埋嚟參考下啲sample 啦，如果你都認為何君堯所做o既事係犯法o既，不妨一齊send出去，希望社會正視呢個問題

日日都會黎推 唔可以比佢沉
香港人好善忘

多謝巴打。

講真，有一千幾百人投訴，佢完全唔做野的話都有機制要佢交待掛。反正都係send封 email 咁簡單o既事，真係舉手之勞姐，告佢唔入又冇損失。咁都有啲撚樣又話哂氣又話冇用，真係賤畜五毛都不如

推啊推,讓這 post推

政府最後都係唔鳩理架啦

係啊，屌你老母，一定要日日埋頭苦幹，臥薪嘗膽，懸樑刺股，每一刻都保持仇深似海o既樣去屌柒個社會上一切唔可以即刻達成目標o既事係多餘，係打飛機，係冇撚用，係階段性勝利，係畀啲掌聲自己。咁撚樣就至撚有用啦，係唔係啊，失敗主義撚。

得你一個係先知到警察唔撚會做野? 一單做佢唔入，咪第二單，第三單咁入佢。

最後入唔入到佢我就真係控制唔到，而家我淨係知律師會覆咗我，佢而家要畀人查。我點都心涼過日日淨係可以睇住條仆街喺度鳩up，但就少少麻煩都冇